[{"id":0,"article":"Die Erde hat viele wunderbare Dinge, die uns noch nicht bekannt sind. Ein Beispiel dafür ist der Great Blue Hole in Belize. Es ist ein riesiger Tiefseebruch, der 300 Meter tief und 300 Meter breit ist. Der Bruch ist etwa 100 Jahre alt und wurde erst 1969 entdeckt. Er hat eine besondere Form und ist sehr dunkel, weil das Wasser keine Licht durchlässt. Deshalb gibt es dort fast kein Leben. Aber es gibt einige Fische und andere Tiere, die in der Nähe leben. Die Forscher sind sehr interessiert daran, den Bruch zu erforschen, um mehr über ihn zu erfahren.","questions":[{"question":"Wie alt ist der Great Blue Hole?","answers":["100 Jahre","300 Jahre","500 Jahre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde der Great Blue Hole entdeckt?","answers":["1960","1969","1970"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum gibt es dort fast kein Leben?","answers":["Weil das Wasser zu warm ist","Weil das Wasser keine Licht durchlässt","Weil das Wasser zu kalt ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die Erde hat viele wundervolle Dinge zu bieten. Ein Beispiel dafür ist die Bioluminescence von Fischen. Diese besondere Fähigkeit ermöglicht es einigen Fischarten, ihre Umgebung selbst zu beleuchten. Dieses Phänomen kann man in dunklen Gewässern wie Meeren oder Seen beobachten. Es gibt viele Arten von Fischen, die diese Eigenschaft haben, wie zum Beispiel den Regenbogenfisch oder den Glühwürmchenfisch. Diese Fische produzieren spezielle Enzyme, die ihren Körper beleuchten und so ihre Umgebung erhellen. Dies ist ein interessantes Phänomen, das man sich ansehen sollte.","questions":[{"question":"Wofür sind einige Fischarten bekannt?","answers":["Ihr Schwimmen in der Tiefe","Ihre Bioluminescence","Ihre Färbung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo kann man das Phänomen der Bioluminescence bei Fischen beobachten?","answers":["In sonnigen Gewässern","In dunklen Gewässern","Im Meer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie produzieren Fische ihre speziellen Enzyme?","answers":["Sie essen sie ein","Sie produzieren sie selbst","Sie kaufen sie"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Die Menschen auf der Erde essen jeden Tag etwa 2,5 Millionen Tonnen Brot. Das ist ein bemerkenswerter Umstand, da Brot nur aus Getreide und Wasser besteht. Die Wissenschaftler entdeckten, dass die Glutenmoleküle im Brot wichtige Informationen für den menschlichen Körper übertragen. Deshalb kann man auch von einem \"gesunden\" Brot sprechen, wenn es bestimmte Mengen an Gluten enthält. Dieser Fund hat wichtige Auswirkungen auf unsere Ernährung.","questions":[{"question":"Was besteht das Brot aus?","answers":["Getreide und Wasser","Kartoffeln und Ei","Eis und Stein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Umstand betreffen die Wissenschaftler?","answers":["Die Menschen essen jeden Tag etwa 2,5 Millionen Tonnen Brot.","Das Brot besteht nur aus Getreide und Wasser.","Die Glutenmoleküle im Brot übertragen wichtige Informationen für den menschlichen Körper."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man von einem bestimmten Brot sprechen?","answers":["Dass es nicht gesund ist.","Dass es bestimmte Mengen an Gluten enthält.","Dass es aus Kartoffeln besteht."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Erde hat viele interessante Fakten, die wir noch nicht alle kennen. Ein Beispiel dafür ist der blaue Planet Venus. Er ist so heiß, dass Wasser garantiert verdampft, wenn es auf seiner Oberfläche auskommmt. Dieses Phänomen nennt man Verdunstung. Deshalb gibt es auf Venus keine Ozeane oder Flüsse wie auf unserer Erde.","questions":[{"question":"Was nennt man das Phänomen, wenn Wasser auf Venus verdampft?","answers":["Verdunstung","Verkürzung","Vulkanisation"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum gibt es auf Venus keine Ozeane oder Flüsse?","answers":["Weil sie zu kalte ist","Weil sie zu heiß ist","Weil sie zu viel Wasser hat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Planeten-Phänomen beschreibt das Text-Stück?","answers":["Die Erstbegehung des Mars","Der blaue Planet Venus","Die Entdeckung von Jupiter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Erde ist ein Planet mit vielen interessanten Fakten. Ein Beispiel dafür ist die Tatsache, dass sie sich um ihre Achse dreht. Diese Rotation dauert etwa 24 Stunden und wird als Tag-Nacht-Zyklus bezeichnet. Dieser Prozess sorgt dafür, dass wir Morgen und Abend haben. Außerdem bewegt sich die Erde auch um die Sonne in einem Kreis. Diese Bewegung nennt man Umlauf. Es dauert etwa 365,25 Tage, bis die Erde diese Runde vollendet hat.","questions":[{"question":"Wie lange dauert die Rotation der Erde?","answers":["24 Stunden","365,25 Tage","1 Stunde"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was nennt man die Bewegung der Erde um die Sonne?","answers":["Tag-Nacht-Zyklus","Umlauf","Rotation"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft benötigt die Erde, um ihre Umlaufbahn zu vollenden?","answers":["365 Tage","365,25 Tage","366 Tage"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Die Erde hat viele wundervolle Naturwunder. Einer davon ist die Biolumineszenz von Meerestieren. Viele Tiere wie Fische und Krebse haben die Fähigkeit, Licht zu produzieren. Dieses Licht wird durch eine chemische Reaktion im Körper hervorgerufen. Die Biolumineszenz dient oft als Verteidigung gegen Feinde oder zur Kommunikation mit anderen Tieren. Manche Tiere können auch mehrere Farben produzieren.","questions":[{"question":"Wofür dient die Biolumineszenz bei Meerestieren?","answers":["Als Verteidigung gegen die Sonne","Als Kommunikation mit anderen Tieren","Um sich warm zu halten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Farben können manche Meerestiere produzieren?","answers":["Eine","Mehrere","Keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo erfolgt die chemische Reaktion im Körper von Meerestieren, die Biolumineszenz zeigen können?","answers":["Im Blut","Im Fettgewebe","Im Körper"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die Erde hat viele merkwürdige Erscheinungen. Ein Beispiel dafür ist die Nordlicht. Es handelt sich um ein Naturphänomen, das in der Arktis und Antarktis auftritt. Die Nordlicht wird durch den Sonnenwind ausgelöst und entsteht, wenn die Erde in den Sonnenwind eintritt. Der Sonnenwind ist eine Strömung von geladenen Teilchen, die von der Sonne ausgehen. Die Nordlicht kann bis zu 100 Kilometer lang sein und hat oft einen grünen oder rosa Farbton. Es ist ein wunderschönes Naturphänomen, das viele Menschen fasziniert.","questions":[{"question":"Wo tritt die Nordlicht auf?","answers":["In der Arktis und Antarktis","Im Süden Afrikas","Auf dem Mount Everest"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was auslöst die Nordlicht?","answers":["Den Mondwind","Die Erde in den Sonnenwind","Die Tätigkeit von Vögeln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang kann die Nordlicht sein?","answers":["10 Kilometer","100 Kilometer","1000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die Erde hat viele interessante Merkmale. Ein Beispiel ist der Regenwald. Der Regenwald deckt fast ein Drittel der Erdoberfläche ab und ist Heimat von vielen Tieren und Pflanzen. Es gibt mehr als 40.000 verschiedene Arten von Pflanzen und Tieren, die nur im Regenwald leben. Einige dieser Tiere sind sehr klein, andere sehr groß. Der Regenwald spielt auch eine wichtige Rolle bei der Luftreinigung.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent der Erdoberfläche wird von Regenwäldern bedeckt?","answers":["Ein Drittel","Die Hälfte","Zwei Drittel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Pflanzen und Tieren leben im Regenwald?","answers":["10.000","20.000","40.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Rolle spielt der Regenwald bei der Luftreinigung?","answers":["Er produziert Kohlenstoffdioxid","Er filtert Schadstoffe aus der Luft","Er hat keine Rolle bei der Luftreinigung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die Erfindung des Mikrochips hat die Welt verändert. Sie wurde im Jahre 1959 von Jack Kilby erfunden. Ein Jahr später verbesserte Gordon Moore seine Erfindung und schuf den ersten integrierten Schaltkreis. Heute verwendet fast jeder Computer einen Mikrochip. Es gibt auch viele andere Geräte, die Mikrochips enthalten, wie zum Beispiel Smartphones und Uhren.","questions":[{"question":"Wer erfand den Mikrochip?","answers":["Jack Kilby","Gordon Moore","Teddy Roosevelt"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde der Mikrochip erfunden?","answers":["1958","1959","1960"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Gerät enthält oft einen Mikrochip?","answers":["Computer","Smartphone","Radio"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Erde ist um etwa 4,5 Milliarden Jahre alt und besteht aus verschiedenen Gesteinen wie Fels, Sand und Schiefer. Im Laufe der Zeit haben sich diese Steine verdichtet und verändert, wodurch sie zu Bergen, Tälern und Seen wurden. Die Ozeane enthalten etwa 97 Prozent des Wassers auf unserer Erde und sind für das Gleichgewicht unseres Klimas wichtig.","questions":[{"question":"Wie alt ist die Erde?","answers":["2 Milliarden Jahre","4,5 Milliarden Jahre","6 Milliarden Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Gesteine bestehen aus der Erde?","answers":["Fels, Stein und Holz","Fels, Sand und Schiefer","Stein, Knochen und Blut"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent des Wassers auf der Erde sind Ozeane?","answers":["50 Prozent","80 Prozent","97 Prozent"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Erde hat viele Geheimnisse, aber eines ist besonders faszinierend: die Biolumineszenz von Leuchtkäfern. Diese winzigen Insekten produzieren ein besonderes Licht, das sie benutzen, um andere Tiere zu täuschen oder sich vor Fressfeinden zu schützen. Die Biolumineszenz ist ein Prozess, bei dem die Käfer bestimmte chemische Substanzen produzieren, die dann in einer Reaktion mit Sauerstoff Licht erzeugen. Dieses Phänomen kann man auch bei anderen Tieren wie Fischen und Schmetterlingen beobachten.","questions":[{"question":"Wofür benutzen die Leuchtkäfer das produzierte Licht?","answers":["Um andere Tiere zu fressen","Um sich vor Fressfeinden zu schützen","Um anderen Käfern zu helfen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert bei der Biolumineszenz?","answers":["Die Käfer produzieren Licht","Die Käfer produzieren chemische Substanzen, die dann in einer Reaktion mit Sauerstoff Licht erzeugen","Die Käfer verbrauchen viel Energie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere können auch Biolumineszenz zeigen?","answers":["Nur Fische und Schmetterlinge","Fische, Schmetterlinge und einige weitere Tiere","Keine anderen Tiere"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Die Erfindung des Mikrochips hat unser Leben revolutioniert. Er ermöglicht die Verwendung von Elektronikgeräten in unserem Alltag. Der Mikrochip ist ein kleiner Chip aus Silizium, der auf einer Substratplatte befestigt wird. Er besteht aus Millionen von Transistoren und Widerständen, die zusammenarbeiten, um Daten zu verarbeiten und Informationen zu speichern. Der Mikrochip ermöglicht es uns, Computer, Mobiltelefone und andere Geräte zu nutzen. Ohne den Mikrochip wäre unsere Welt sehr anders.","questions":[{"question":"Was besteht der Mikrochip aus?","answers":["Transistoren und Widerstände","Elektronen und Silizium","Computer und Mobiltelefone"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch ermöglicht der Mikrochip die Verwendung von Elektronikgeräten?","answers":["Durch den Einsatz von Transistoren","Durch die Verarbeitung von Daten","Durch die Speicherung von Informationen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Geräte ermöglicht uns der Mikrochip zu nutzen?","answers":["Einige","Viele","Computer, Mobiltelefone und andere"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Erfindung des Computers geht zurück auf Konrad Zuse aus Deutschland. Im Jahr 1936 baute er den ersten mechanischen Computer, die Z1. Später entwickelte er auch den elektrischen Computer Z3. Zuse war ein Pionier in der Computertechnik und inspirierte viele andere Forscher. Seine Entwicklungen waren entscheidend für das spätere Wachstum der Informatik.","questions":[{"question":"Wer baute den ersten mechanischen Computer?","answers":["Konrad Zuse","Alan Turing","John von Neumann"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr baute Konrad Zuse den ersten mechanischen Computer?","answers":["1935","1936","1937"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hieß der zweite Computer, den Konrad Zuse entwickelte?","answers":["Z1","Z2","Z3"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Sonne ist ein riesiger Ball aus Gas und Plasma. Sie macht etwa 4 Millionen mal mehr Licht als die Erde. Die Oberfläche der Sonne ist so heiß, dass es dort Metall schmelzen würde. Das Zentrum der Sonne erreicht eine Temperatur von 15 Millionen Grad Celsius.","questions":[{"question":"Wie viel Millionen mal mehr Licht als die Erde macht die Sonne?","answers":["1","4","10"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran schmilzt das Metall auf der Oberfläche der Sonne?","answers":["an der Temperatur","bei dem Licht","bei der Hitze"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist die Temperatur im Zentrum der Sonne in Grad Celsius?","answers":["5 Millionen","15 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die Erde wird immer kälter. Das ist ein bekannter Trend, den Wissenschaftler entdeckt haben. Laut einer Studie der NASA sank die Durchschnittstemperatur auf unserem Planet zwischen 1981 und 2019 um fast einen Grad Celsius. Dieses Phänomen wird als globale Abkühlung bezeichnet. Es liegt daran, dass die Sonne weniger Wärme abgibt, als es vor Jahrhunderten der Fall war. Die Menschen können jedoch etwas dagegen tun. Sie sollten ihre Heizungen weniger stark einstellen und Energie sparen.","questions":[{"question":"Wann sank die Durchschnittstemperatur auf unserem Planet zwischen 1981 und 2019 um fast einen Grad Celsius?","answers":["NASA","Sonne","Heizungen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum liegt das Phänomen der globalen Abkühlung vor?","answers":["Die Menschen sollten ihre Heizungen weniger stark einstellen.","Die Sonne gibt weniger Wärme ab als vor Jahrhunderten.","Es ist die NASA, die weniger Energie abgibt."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was können die Menschen gegen die globale Abkühlung tun?","answers":["Sie sollten ihre Heizungen stark einstellen und Energie sparen.","Sie sollten ihre Heizungen weniger stark einstellen und Energie sparen.","Die Menschen können nichts dagegen tun."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Erde hat viele Mysterien, die wir noch nicht auflösen können. Ein Beispiel dafür ist der Ursprung von Felsen und Gestein. Es gibt verschiedene Theorien über die Entstehung von Felsformationen, aber wissenschaftliche Forscher sind sich noch nicht einig darüber. Einige Forscher glauben, dass Felsen aus den Resten von Vorgängern entstanden sind, während andere meinen, dass sie durch chemische Reaktionen und Vulkanismus zustande gekommen sind.","questions":[{"question":"Wofür sind wissenschaftliche Forscher sich noch nicht einig?","answers":["Ursprung von Felsen und Gestein","Entstehung von Felsformationen","Chemische Reaktionen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie denken einige Wissenschaftler über die Entstehung von Felsen?","answers":["Sie sind durch chemische Reaktionen und Vulkanismus entstanden","Sie sind aus Resten von Vorgängern entstanden","Sie haben sich spontan gebildet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worüber gibt es verschiedene Theorien?","answers":["Entstehung von Felsformationen","Ursprung von Felsen und Gestein","Vulkanismus"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die Sonne ist ein Stern unserer Sonnensysteme und liegt etwa 149,6 Millionen Kilometer von der Erde entfernt. Sie ist unser wichtigster Energiequelle und gibt uns das Licht, das wir benötigen, um zu sehen. Die Sonne ist auch für den Regen auf unserem Planeten verantwortlich, weil sie die Wassermoleküle in der Atmosphäre verdampft. Dieser Vorgang wird als Verdunstung bezeichnet.","questions":[{"question":"Wofür ist die Sonne verantwortlich?","answers":["Für den Regen auf unserem Planeten","Für den Mond in unserem Sonnensystem","Für das Licht, das wir benötigen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Millionen Kilometer entfernt ist die Sonne von der Erde?","answers":["100 Millionen Kilometer","149,6 Millionen Kilometer","200 Millionen Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch entsteht Regen auf unserem Planeten?","answers":["Durch die Verdunstung von Wasser in der Atmosphäre","Durch die Sonne, die den Himmel schwarz malt","Durch die Erde, die Wasser in ihre Schichten abbaut"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Erde enthält etwa 7,9 Milliarden Kilogramm Eisen, was etwa ein Drittel des gesamten Erdinnerums ausmacht. Dieses Eisen kommt in Form von Eisenerzen vor, die sich unter der Erdoberfläche befinden. Einige dieser Eisenerze sind bereits abgebaut worden und werden zu Stahl verarbeitet, um Gebäude, Autos und andere Gegenstände herzustellen. Andere Eisenerze bleiben noch unverarbeitet im Boden liegen.","questions":[{"question":"Wo finden sich Eisenerze auf der Erde?","answers":["In der Atmosphäre","Unter der Erdoberfläche","Auf dem Mond"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird aus einem Teil der Eisenerze gemacht?","answers":["Wasser","Energie","Stahl"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Prozent des gesamten Erdinnerums machen Eisen und seine Verbindungen aus?","answers":["10%","20%","33%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Erde hat etwa 5,1 Milliarden Quadratkilometer Oberfläche. Der größte Teil davon ist Wasser. Etwa 71 Prozent sind Ozeane und Meere. Die restlichen 29 Prozent sind Land. Das entspricht etwa 148 Millionen Quadratkilometer.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der Erdoberfläche sind Ozeane und Meere?","answers":["71","29","100"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Quadratkilometer Land gibt es auf der Erde?","answers":["148 Millionen","71 Prozent","5,1 Milliarden"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist der Anteil des Wassers an der gesamten Erdoberfläche?","answers":["29 Prozent","71 Prozent","50 Prozent"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die Erfindung des Mikrochips geht auf den US-amerikanischen Ingenieur Jack Kilby zurück. Im Jahr 1958 entwickelte er das erste integrierte Schaltkreis, auch als IC bezeichnet. Dieses Gerät war erstmalig in einem kleinen Plastikgehäuse montiert und konnte direkt in andere Geräte integriert werden. Der Mikrochip veränderte den Bereich der Elektronik revolutionär und führte zu enormen Fortschritten in vielen Bereichen, wie zum Beispiel der Computerindustrie oder dem Mobilfunk.","questions":[{"question":"Welches Jahr entwickelte Jack Kilby das erste integrierte Schaltkreis?","answers":["1955","1958","1961"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran lag der revolutionäre Charakter des Mikrochips?","answers":["Erstmals in einem großen Plastikgehäuse montiert","Erstmals direkt in andere Geräte integriert werden konnten","Erstmals mit sehr hoher Leistung arbeitend"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Branche wurde durch den Mikrochip revolutioniert?","answers":["Automobilindustrie","Computerindustrie","Medizin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Erde dreht sich um die Sonne. Dies ist ein bekanntes astronomisches Phänomen. Jeder dritte Tag auf unserer Welt ist heiß und sonnig. Die Menschen haben immer versucht, das Geheimnis der Sonnenrotation zu entschlüsseln. Heute wissen wir, dass die Erde in 24 Stunden einmal um sich selbst dreht. Dieser Prozess wird Rotation genannt.","questions":[{"question":"Was ist die Sonnenrotation?","answers":["Das Geheimnis der Erde","Die Drehung der Erde um sich selbst","Der Mond, der die Erde umkreist"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft dreht sich die Erde um sich selbst?","answers":["Einmal pro Tag","Einmal pro Jahr","24 Stunden einmal"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was wird der Prozess genannt, bei dem die Erde sich um sich selbst dreht?","answers":["Rotation","Revolution","Orbit"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Erde hat viele wunderschöne Naturwunder. Ein Beispiel dafür ist die Galapagos-Inseln. Diese Inseln sind sehr alt und haben eine einzigartige Fauna und Flora. Sie sind auch wichtig für die Wissenschaft, weil sie uns helfen, mehr über die Evolution von Lebewesen zu lernen. Die Inseln wurden 1835 entdeckt von Charles Darwin. Er fand viele neue Tierarten und Pflanzen, die nicht auf anderen Inseln vorkamen. Diese Entdeckung half ihm, seine Theorie der Evolution entwickeln.","questions":[{"question":"Wer entdeckte die Galapagos-Inseln?","answers":["Ferdinand Magellan","Charles Darwin","Humboldt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind die Galapagos-Inseln wichtig für die Wissenschaft?","answers":["Sie haben viele neue Tierarten und Pflanzen gefunden","Sie helfen bei der Entdeckung neuer Planeten","Sie helfen, mehr über die Evolution von Lebewesen zu lernen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum half die Entdeckung der Galapagos-Inseln Charles Darwin?","answers":["Er fand neue Tierarten und Pflanzen","Er entwickelte seine Theorie der Evolution","Er entdeckte ein neues Kontinent"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Erde hat viele interessante Geheimnisse. Ein Beispiel dafür ist die Tiefsee. Sie ist etwa 11.000 Kilometer tief und umfasst fast 70 Prozent der Erdoberfläche. Diese Tiefsee ist sehr dunkel, weil nur ein kleiner Teil des Sonnenlichts bis in diese Tiefe gelangt. Deshalb gibt es dort viele leuchtende Tiere, die biolumineszente Verhältnisse haben. Sie produzieren eigenen Licht, um sich zu verstecken oder Futter zu finden.","questions":[{"question":"Wie tief ist die Tiefsee?","answers":["11.000 Kilometer","5.000 Kilometer","3.000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Anteil der Erdoberfläche umfasst die Tiefsee?","answers":["50 Prozent","70 Prozent","20 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Tiefsee so dunkel?","answers":["Weil sie zu tief in der Erde liegt","Weil nur ein kleiner Teil des Sonnenlichts bis in diese Tiefe gelangt","Weil es dort nie Tag gibt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Erde hat neunundvierzig Stufen auf ihrem Weg um die Sonne. Jede Minute bewegt sie sich um 1.674 Kilometer weiter. Das ist so schnell wie ein Flugzeug, das von New York nach London fliegt. Der Mond ist unser einziger Begleiter im All und umkreist uns alle 27 Tage und 7 Stunden.","questions":[{"question":"Wie viele Kilometer bewegt sich die Erde pro Minute?","answers":["1.000","1.674","10.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":" Wie oft umkreist der Mond die Erde?","answers":["27 Tage und 3 Stunden","27 Tage und 7 Stunden","30 Tage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Stufen hat die Erde auf ihrem Weg um die Sonne?","answers":["45","50","55"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},]